準備係曼城附近買樓，俾律師費大家參考下

首先
Source of fund嗰到咁貴係因為律師話啲錢係外國嚟，所以佢要查係咪黑錢，佢要你有證明俾佢之後佢哋再去查
如果係積蓄嘅，要俾糧單月結單
如果係賣樓嘅，要俾提供香港律師樓嘅賣樓證明
如果係屋企人提供而間屋個係用你個名，要資金提供人寫證明話願意俾呢筆錢出嚟買樓俾你

我問律師咁如果一次過匯哂過嚟，買第二間時洗唔洗再查多次
佢話係唔需要嘅
即係話下次係唔需要再俾£495+£99 VAT
如果第二間都搵佢哋，律師費可以減£200

注意: 律師話一次過匯過嚟嘅係需要匯過嚟英國嘅戶口，咁佢就可以一次過查成筆資金
如果你冇英國戶口，買兩間可能就要匯兩次，咁就可能需要查兩次

我去銀行問過，唔係有工作或者讀書簽證或居民，係開唔到戶口嘅
咁呢我以前喺英國讀書嘅，我嗰時有戶口喺到，我去返嗰間銀行問，佢話係會開得返

第2樣係Translation
我問律師有咩要Translate，佢話呢個數係會變嘅，取決於有幾多嘢需要翻譯，佢呢到報£250係報大數，以防好多嘢要翻譯

香港啲銀行證明嗰糧單啊月結單啊律師證明賣樓證明都係有齊英文嘅，所以正常情況下應該冇嘢譯，咁就唔洗俾翻譯費

其他費用就唔會有得講傢喇，最多律師費可以同佢傾

另外，如果係屋企人提供資金買樓嘅，而資金提供人冇過嚟英國，得你自己一手一腳過嚟搞嘅，律師可能會要求資金提供人喺香港嘅律師樓核實證件同願意提供資金證明信

呢個律師我喺倫敦搵嘅，如果喺其他城市嘅可能會平啲

地產同律師話唔洗申請按揭嘅話，成個過程大概8至12個星期

呢個係獨立屋嘅報價，如果係大廈，排屋，或者半獨立屋，成個費用可能會平啲

咁呢
如果你睇到中啲樓係冇花園嘅，冇得泊車嘅話
你係可以申請on road parking，即係你係可以直接泊喺條街到，但個位就唔會係固定，正常都唔會有人泊正你門口，但如果俾人泊咗你就要自己泊前啲泊後啲

仲有個睇樓攻略係
如果你係睇獨立屋，半獨立或者排屋
自己去實地睇咗門口先
因為有好多都圖片與實物不符
睇相好正，去到睇到個門口已經唔開胃
自己去睇咗環境先，睇啱先約地產睇入面
如果唔係下下都約地產先睇嘅話，盞浪費自己時間

有得揀嘅話盡量揀Freehold
揀Leasehold嘅話係需要俾地租
大廈apartment啊flat啊studio啊就一定係Leasehold唔洗諗，咁呢啲地租就好平傢啫
我見過最平嗰間係£55鎊一年
但要留意個管理費，地租£55一年好似好平
但佢呢間個管理費要£1100一年

你揀獨立，半獨立或者排屋
因為你自己霸哂成撻地，如果揀Leasehold嘅話，地租係會比大廈貴

建議樓主去房屋台開多次post

樓豬有冇格過價？定係呢個係華人律師比既special price 黎？好似差好遠wo同average[img]

考慮買排屋做HMO 好，自己住一半
定租屋好

我呢個係求其行過街搵嘅
中東仔律師嚟
覆嘢勁快

其實你減咗個翻譯同反洗黑錢
咪都係差唔多

我都係曼城買，搵最好華人律師，同你差唔多價

英國樓齡高除左搵好律師記得搵埋surveyor 驗樓
Check清楚structure etc有冇問題

Conveyancer冇律師牌 得關於樓既法律知識

貴左少少，可1200鎊搞掂

準備歸屋企？

定純投資？

一自住一收租幫補下

呢間96年起
香港住緊間屋都係95年
所以還好

係2樓有啲木板ed ed聲
會換咗佢

見到有間石屋放售
建造年份係1850年
佢唔冧我都驚撞鬼啊大佬

買到一定買咗先

Man d樓花盤啲人話成日爛尾起唔到 係咪真

唔貴架啦,多左個d係同你講支那話既附加費, 大家多多益善

source of fund要查到幾多年前既record?

唔係叫曼市架咩
做咩個個叫曼城

如果你積蓄嘅應該3個月至半年

賣樓或者他人轉贈嘅應該俾到證明就得
但佢有機會要埋資金提供人show到俾佢睇本身呢筆錢點嚟

唔知

俾隊波影響掛

我個係中東靚仔嚟

source of fund駛鬼額外加
不過都唔係話太貴 decent啦

正常1200鎊內
你個source of funding 明呃錢
我果個收我12鎊only

係
最好買現樓

講緊#7 個隻五毛

我有問緊另外兩間
不過未覆

我有問個屋主
佢話望落都ok

lm

成日一見到就覺得係球場附近

有關買賣的問題最好問獨立第三方，
問agent/賣家都信唔過

Full pay 買先要查黑錢俾首期做還息不還本仲做唔使咁查？

Council Tax幾錢

應該乜都要查

到到都唔同

可以share 個 Solicitor嗎？你有無另外搵mortgage broker 幫手？

間間都唔同，要搵專業人士估價

p.s：千祈唔好隔山買樓，唔係的話買到要由頭執到落腳的樓，裝修費可以坑到你仆街

律師就求其自己搵啦

冇

係
所以我上面都有講真係要睇

apartment嗰啲會好啲

其他嗰啲真係可以好殘
實物與圖片不符

East Sussex 律師費

留名

平均幾錢一間？

我都唔知點解
你都係香港匯錢嚟買?

唔通咩曼聯咩

曼城勁咁多

係，申請緊mortgage

巴打已經有工?

Health care,4年uni,1年placement, qualify1年幾